血壓問題一問

我上壓平均130-140
下壓70-80
但喺心跳只喺50-60左右
想問有無人知道咁樣有無問題
平時做開健身同運動
最近有次量血壓喺 140/75 ❤️49
喺咪好奇怪

心跳率冇問題，不過血壓有少少高

做運動強化心肺功能 心跳低咗正常

下壓冇咩問題(60-80mmHg係正常)
上壓超過120屬於偏高，130屬於高血壓
樓主體重係咪偏高，有冇食煙飲酒，有機會膽固醇過高

有冇做完運動/飲完咖啡 茶就量？
血壓最好係定期定時量 要consistent先作準

做開運動，心跳ok 啦
係上壓高d

who 130個新標準都仲好大爭議，起碼香港應該短期內唔會跟。
anyway就咁睇140/75後生仔算係責界咁啦，有無翻量同咩時候量架？樓主幾多歲幾重啊？之後試下每日食完早餐抖陣再量啦

體重80kg左右 168高左右 但係睇唔出似80kg嘅人
無掂過煙酒
父親記得係天生高膽固醇 仲要好高嗰隻
我飲食已經儘量避免高油鹽
主要飲檸檬茶 同水 👈逼自己飲唔少
奶茶都鍾意嘅 但係唔會日日飲 1星期1L都無
運動後會多飲茶 水

24歲

嗯 嗰正常位我都知d嘅 就係一直糾結喺高上壓同低心跳嗰度咯

不過有時量會喺12*/7*
幾靚

份工輪更制嘅
一時7A /9A/10A
最近好鍾意翻工之後 去做gym 做完去打波咯
基本每日只吃早餐 午餐
晚餐就唔食啦
然後夜晚12左右訓

兩者唔係必然掛勾嘅
不過廿幾歲黎講血壓幾高下

我又唔係長期嘅 而且份工喺醫護行業 得閒攞部機量下咯 有時都會喺120-130左右咖

巴打你BMI都好高下
依個身高80kg都幾唔健康
其實asian嚟講已經係obese
仲要屋企人有都有咁嘅記錄
好大機會係familial hypercholesterolemia
唔可以因為覺得人哋睇唔出就由佢
你真係要勤啲做下運動
雖然生活習慣唔算係好差
但遺傳問題冇辦法
建議你都係睇醫生食藥控制下好

我應該算係做運動做到癲嗰隻嚟咖 肌肉重無辦法呀

有高血壓ge人
最忌就係俾藉口自己
例如 ：我運動完先咁姐 我緊張姐 我唔係肥係大隻姐 等等
你先得個廿幾歲 上壓已經講緊140 到你30幾歲只會更差
有陣時有病就要承認同去醫
就算要食藥都唔係有咩問題
大撚把阿伯食住血壓藥都活到九十幾歲

明白 會特等注意飲食 去改善下先

check血壓要日日差唔多時間check+坐低靜番10分鐘先好開始check
可以既話check晒左右手

如果量左成個星期都係高
我建議你都應該驗一驗血, 睇下cholesterol係唔係真係高
定係有另外既原因引致你上壓高
係咪真係飲食果邊點清都冇用
係就認左佢, 早d食藥控制佢(either cholesterol/血壓)吧啦
高得愈長時間愈難搞呀ching

Ching,你呢家血壓點樣？